開個 po 講下陳雲 & Friends 點樣開分身操控信眾

咁有行內人同我講過，話其實「陳雲」呢個 FB acc. 呢，就有一個團隊去管理既，咁都好正常丫，而家大把名人 acc. 都有所謂小編架啦，咁又點？

但原來呢班人呢，佢地自己都各自有努力經營 acc.，而且呢仲好流行互相 share 野，咁同一班 fans 就會 like 晒佢地d page，營造一個「嘩，好多個各自有好多 fans 既 KOL 一齊撐陳雲呀」既形象，而當然實際上塘水滾塘魚，都係同一班人。

於是出黎選舉既「陳云根」點解會同網上既「陳雲」有咁大分別，而「陳雲」本身就成日有食藥 VS 未食藥既情況呢，就係咁解，而出現矛盾果陣，都會用「陳雲瘋火輪」去呃人︰咩「總之你夠醒就會睇得明」既城邦派國王的新衣足夠解決。

拿，我都係聽人講，大家自己決定信唔信

信不信由你喇

「話其實「陳雲」呢個 FB acc. 呢，就有一個團隊去管理既」
「於是出黎選舉既「陳云根」點解會同網上既「陳雲」有咁大分別，而「陳雲」本身就成日有食藥 VS 未食藥既情況呢，就係咁解」

呢個我以前都聽過

成件事解釋晒

簡單啲嚟講就係
「陳雲」係一個團體
而「陳云根」就係出嚟講野果個人

我都聽過，喺班本青狗圍爐鳩吹嗰陣聽佢哋講

而個經營手法，就係果d 瑞士山區肺騙案，即係扮有個唔關事既路人行過「咦，咁抵？」於昰就左手 share 右手，然後右手又 share 左手，做到好似好多人 share，後來者懞下懞下，仲以為點解d 9up 咁勁，係咪自己真係唔夠聰明，睇唔明

成件事合理晒

其實係幾識玩 Facebook 既，以一個老人家黎講

確實解釋左好多現象，亦好合理

有朋友係陳雲fans, 不過睇唔明佢地講乜

咁都做到 Fans？

死啦我真係唔明

唔明咩？

樓主意思即係，陳雲呢個ac係由一個團隊管理，然後佢地本身又各自有自己ac，到國師出post就不停share，營造一種「國師好多人buy」嘅錯覺。

我唔明嘅係，樓上咁多傻鳩睇完就話明哂。其實樓主個意思，簡單啲講咪即係原來所謂信眾就係一班純粹見多人like and share就會覺得好有料嘅盲毛，咁打咁大篇野去拆解做乜鳩姐？直接話陳雲信眾係低智咪得囉

拿，信仰既野，要有龐大教眾先會有安全感，我認為佢地係幾成功架，好多智力高既人都有信仰架，會返教會架，其實又冇乜衝突

是但啦 你講到自己信為止就得架啦

不願面對

咁明明陳云根正常咁多，點解要俾班「未食藥」既陳雲係度亂噏
負面PR?

可唔可以簡單講下盧思達同陳雲做乜開火
跟唔切

陳雲D 分身狂屌本民前 / 青政，呢D 大家都知啦，然後盧思達又唔撚歸邊幫手狂屌，特別係冇狂屌佢之前做緊果個本土新聞，因為本土新聞之前有一鑊俾青政定乜跣到柒左，咁盧思達就唔出聲，兩邊都唔反駁，可能費事嘈啦，話晒大家都係本土派，而且教主又對佢有恩乜乜乜

咁而家佢又搵到工，教主又講明唔理，佢咪可以開火還擊囉，咁一還拖，就話成班蒙面 KOL 例如葉政淳根本全部都係陳雲分身 / 手下，咁即係正式同陳雲開火囉

如果 TLDR，簡單講就係兩邊都係小器鬼

拿，唔好搞錯，而家唔係「賴」唔係佢管

而係陳云根團隊一齊管，所以會前後矛盾，又會出黎真人同網上差異咁大，陳云根自己當然要負責任啦，出佢名架嘛，但大家唔好以為好多人真係撐城邦派，根本來來去去都係果幾丁友圍爐打飛機

佢事實上就係玩緊投名狀，想共狗收留佢，俾返佢一官半職

但佢個人咁撚黐線，真係當中共傻架咩，利用價值根本係零

而家唯一可以做既野，就係去搵人扮同路人，然後轉頭批鬥佢，搞到大家慣晒互屌，屌黎屌去咪又人理中共做乜囉

呢野佢地 FANS 唔敢反駁架，因為真人真事

葉政淳好撚煩

打完咁大篇野原來依個就係結論

Agger
仲成日自以為正義之師

唔係點？你有咩唔明，自己去問陳雲D admin 啦

鳩噏完一輪仲叫人自己去問

貼得出黎我就唔會理真偽
--葉政淳

I don't fucking care
--皇后

駁唔到？

你所講既嘢大約就係 葉狗依d閪人係戇鳩嘅 而家我擺到明就同佢一樣架啦

咁撚高質嘅argument點駁呀
人社狗都要好好向你學習啦下話

真乖

陳雲班fd又趙雲又姜維其實幾好笑

全撚部同陳雲一樣咁痴線

同一班人

你以為真的有那麼多人回覆你的帖子 其實都是我一個人回的 不然我換個acc發同樣的話給你看

唔係公開嘅秘密黎嘅咩

事實過半數fb上既雲粉都唔出樣，呢個point好有嫌疑。

講起黎又係，FB 上面城邦派好多都蒙面，反而熱、普兩邊好多人都係出真樣，又開台又盛，個葉政淳出自己條女個樣，都唔肯出自己個權，成班幪面打手，講野不負責任，不求真偽，好爛仔 feel，同當年金毛撐 689 本質差唔多

陳雲個種唯我獨尊好得人驚，雖然我同意香港人要學番d華夏文化美好個面，但唔係要屌柒/清算所有非華夏支持者。而家21世紀啦呀哥，一般人都會擁抱自由、鐘意西方、日本文化、睇外國戲、聽外國歌。如果以陳雲個種諗法，台長呢類人咁鐘意外國野咪又要俾你清算？

其實所有fb marketing都係咁做